{
    "question": "sebuah roda yg berputar sebanyak 25 kali dapat menempuh jarak 22 m. jika \u03c0= 22/7, maka luas permukaan roda itu adalah",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "keliling = 2200cm/25 (mau nyari 1puteran[1keliling])<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 88<br>keliling= d x\u00a0\u03c0<br>88 = d x 22/7<br>28 = d<br>jadi r nya itu 14<br>--<br>L =\u00a0\u03c0 x r\u00b2<br>L = 22/7 x 14 x 14<br>L = 616 cm\u00b2<br>aku harap ini membantu^^",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "contoh-soal-perbandingan-dalam-kehidupan-sehari-hari-531",
            "question": "Contoh soal perbandingan dalam kehidupan sehari-hari.......",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Perbandingan umur kakak dan adik adalah 2 : 7. Jika selisih umur mereka adalah 15 tahun, berapakah umur mereka masing - masing...<br><br><br>semoga bisa membantu ^_^,,,<br>jika ada yang kurang dimengerti, silahkan ditanyakan ^_^,,,",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ibu-membeli-4-rak-telur-dengan-harga-telur-rp2100000-tiap-rak-171",
            "question": "Ibu membeli 4 rak telur\u00a0 dengan harga telur Rp21.000,00 tiap rak. Tiap rak berisi 30 butir telur. Kemudian ibu menjual kembali dan setiap satu butir telur mendapatkan keuntungan Rp100,00, berapakah harga jual telur seluruhnya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1 rak berisi 30 butir dengan harga 21.000 berarti harga 1 telurnya = 21.000 \u00f7 30 = 700 <br>dan mengambil keuntungan 100 per butir berarti 700 +100 = 800 <br>jadi 800 \u00d7 30 \u00d7 4 = 96000 dan mengambil keuntungan 3000 per rak jadi keseluruhan keuntungan 4 \u00d7 3000 = 12.000<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pak-rosli-membeli-sepeda-bekas-seharga-rp8000000-untuk-mengga-852",
            "question": "Pak rosli membeli sepeda bekas seharga Rp.80.000,00. untuk mengganti    bannya pak rosli mengeluarkan biaya Rp.20.000,00. kemudian sepeda itu di\r\n jual kembali seharga Rp.120.000. presentase keuntungan yang di peroleh \r\n pak rosli adalah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Modal = 80.000 + 20.000 = Rp.100.000<br>Dijual = Rp.120.000<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0120.000 - 100.000<br>\u00a0Keuntungan =\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 -------------------------- x 100% = 20%<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0100.000<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "120000-(80000+20000)= 20000<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pda-gambar-besar-sudut-poq-72-derajat-dan-panjng-r2-op-20cm-291",
            "question": "Pda gambar, besar sudut POQ = 72 derajat, dan panjng r2 OP = 20cm. Hitunglah :    A. Panjng bsur besar PQ\r\nB. Luas juring besar POQ\r\n\r\nSorry I do not use the image, but the love of the correct answer!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "-diketahui\n: <br>\n\nr2 atau\ndiameter= 20\n<br>\nr= 10\n<br><span>besar\nsudut POQ kecil =72o</span>\n<br><span>besar\nsudut POQ besar = 360o \u2013 72o = 288o</span>\u00a0(o = derajat)<br>\n\u00a0\n<br>\nK= 3,14\nx 20 = 62,8\n<br><span>L= 3,14\nx 10 x 10 = 314<br><br></span>\n\na. panjang\nbusur besa PQ\n\n288:360\nx 62.8 = 50,24<br>b. luas\njuring besar POQ\n\n<span>288:360\nx 314 = 251,2<br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jikaa-harga-1-gros-peniti-rp10800-maka-hargaa-perbuah-penitiiny-192",
            "question": "Jikaa harga 1 gros peniti rp.10.800 maka hargaa perbuah penitiinya berapa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1 gross= 144<br>144/10.800=Rp.750",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Rp.75<br>diketahui<br>harga peniti 1 gross =rp. 10.800<br>1 gross = 144 buah<br>jadi 10.800/144=rp.75<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-sudut-adb-35-derajat-dan-sudut-cbd-27-derajat-maka-bes-252",
            "question": "Jika sudut ADB = 35 derajat dan sudut CBD = 27 derajat , maka besar sudut AEB adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ini bangun appha ??????<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "360 - (35 + 27)\n360 - 62 = 298",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-barisan-geometri-dengan-suku-ke-390-dan-ke-5-810-jum-444",
            "question": "diketahui barisan geometri dengan suku ke- 3=90 dan ke-5 =810 jumlah 6 suku pertama barisan\u00a0 itu adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "U3 = 90<br>U5 = 810<br>r\u00b2 = [tex] \\frac{810}{90} [/tex] = 9 \u21d4 r = 3<br><br>U1 = Un[tex] \\frac{Un}{r^{n-1} } [/tex]<br><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = [tex] \\frac{90}{3^{3-1} } [/tex]<br><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = [tex] \\frac{90}{3^{2} } [/tex]<br><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = [tex] \\frac{90}{9} [/tex]<br><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = 10<br><br>Sn = U1 x ([tex] r^{n} [/tex]-1)<br>S6 = 10 x ([tex] 3^{6} [/tex]-1)[tex] \\frac{10 \u00d7 (3^{6}-1)}{3-1} [/tex]<br><br>\u00a0\u00a0 \u00a0  = [tex] \\frac{10 x (729-1)}{2} [/tex]<br><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = [tex] \\frac{10 x 728}{2} [/tex]<br><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = [tex] \\frac{7280}{2} [/tex]<br><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = 3.640<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-kolam-berbentuk-lingkaran-dengan-diameter-105-m-hitungla-375",
            "question": "sebuah kolam berbentuk lingkaran dengan diameter 10.5 m. hitunglah panjang pagar kawat sekeliling kolam tersebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "keliling= D x \u03c0<br>= 10,5 x 3,14<br>= 32,97 m <br><br>jadikn jwbn terbaik ya :)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "panjang pagar kawat sekeliling kolam tersebut = keliling lingkaran\njari2 lingkaran=10,5/2\n                         = 5,25\nkeliling lingkarang= 2x3,14x5,25\n                                =32,97 m",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "besar-suatu-sudut-3-kali-pelurusnya-hitunglah-besar-sudut-terseb-635",
            "question": "Besar suatu sudut 3 kali pelurusnya. Hitunglah besar sudut tersebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a = 3(180-a)\na = 540-3a\na+3a = 540\n4a = 540\na = 135",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bila-keliling-lingkaran-88-cm-maka-jari-jari-lingkaran-adalah-220",
            "question": "Bila keliling lingkaran = 88 cm, maka jari-jari lingkaran adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "k = 2[tex] \\pi [/tex] r<br>88 cm = 2 dikali 3,14 dikali x (jari jari)<br>88 = 6,28 dikali x<br>x = 88 dibagi 6,28 = 14,01 bisa dijadikan 14 cm aja <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "k = 2[tex] \\pi [/tex]r atau\u00a0[tex] \\pi [/tex]D<br>k = 88<br>2[tex] \\pi r[/tex] = 88<br>[tex] \\pi r = 88/2[/tex]<br>22/7r = 44<br>r = 44x7/22<br>r = 14",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}